★[窮撚免問]廢中擁500萬cash+自住物業叫苦。籲港府每年派$2000「特別醫療券」

【東網專訊】中產難言休，連擁500萬身家的人士亦擔心退休後入不敷支。有社企進行一項網上調查，成功訪問221名退休人士，有187人為「百萬富翁」，當中，44人更擁有500萬港元身家，且不包括自住物業。不過，近5成退休人士均表示，其退休收入不足夠或不確定是否足夠支付其退休開支，而他們最擔心的退休開支是醫療費用，其次是父母的健康，建議坐擁龐大盈餘的港府推出每年面額2000港元的「特別醫療券」，讓即將退休者及早識別病患及作出治療。

社企「樂活新中年」在去年12月至今年1月，在網上進行一項名為「新中年退休計劃態度和行為調查」，訪問約340名45歲或以上的會員，當中，有221人表示已經退休。在退休的受訪者中，指其每月個人退休開支達11,577港元，家庭開支更達12,921港元。而他們主要靠積蓄儲備及退休收入例如長俸、租金及股息等應付退休開支。

樂活新中年創辦人兼行政總裁楊銘賢表示，大部分受訪的退休人士均擁有一定的資產，惟仍有一半擔憂退休後會入不敷支，尤其最擔心是醫療費用，認為港府應針對55至64歲人士，推出每年面額2000港元的「特別醫療券」，讓他們及早識別病患及作出治療，又預計該措施可令100萬人受惠，每年涉及的經常性開支約20億港元，相信坐擁龐大餘盈的港府絕對有能承擔。

[url]
[/url]

above 500萬---每年派$2000

below 500萬---none